歐盟萬份外交文件外洩 疑遭中國解放軍黑客竊取 / BBC: 英國對付中國間諜力度不及美國, 有隱憂

美國《紐約時報》引述網絡安全公司消息，指有懷疑受聘於中國解放軍的黑客，竊取上萬份歐盟外交文件。

紐時周三（19日）引述位於美國加州的網絡安全公司 Area 1 透露，有證據顯示網絡黑客多年來不斷嘗試截取歐盟外交官員通訊，並盜取上萬份外交文件。

Area 1 的創辦人 Blake Darche 向紐時表示，他們早前在追查一封重要電郵時，發現歐盟委員會的網絡伺服器並不安全，其後更在網上發現數以百計疑是外洩的歐盟文件。但 Darche 相信，實際被截取的文件數量可能多達數萬份。

Darche 認為，這些黑客受聘於中國解放軍，並稱這是他們基於 8 年觀察所得的結論。不過據紐時報道，公司在一份報告中披露聲稱是中國黑客所用的「作案手法」，被業內人士質疑並不可靠。

歐盟：可能包括敏感資料

報道引述歐盟執委會副主席 Valdis Dombrovskis 回應查詢時表示，極度關注今次報告內容，但就拒絕文件外洩一事作任何評論。 Dombrovskis 又表示，相信今次外洩的資料都是來自秘書處，而非執委會本身，但他強調，所有的通訊系統都有其漏洞，歐盟過去一直嘗試堵塞。

歐盟發言人在電郵中亦承認，被外洩的資料可能包括「敏感資料」，但相關部門仍在調查當中，未能再作進一步評論。

文件提及中美貿易角力 習近平：中國不會屈服

紐時報道，其中一份從 Area 1 獲得，相信被外洩的文件，詳細記錄國家主席習近平與歐盟官員今年 7 月的一次會面，習近平稱美國總統特朗普對北京的「欺凌」，就如一場「沒有規則的自由式拳擊比賽」，習近平又指，即使中美貿易戰傷害了所有人，中國也「不會屈服」，因為中國「不再是一個落後的國家了」。

另一份文件提及，特朗普和俄羅斯總統普京七月在芬蘭赫爾辛基舉行的峰會，至少對普京而言是成功的。

亦有文件披露，歐盟駐華盛頓代表團副主席 Caroline Vicini 呼籲歐盟各國，即使歐洲在氣候變化、貿易及伊朗核條約等問題上和華府意見不合，但美國仍是歐盟最重要夥伴。

相關報道：

紐約時報

Looking for China’s spies
By Gordon Corera
The US has launched a crackdown on Chinese attempts to steal secrets.
American officials say the Chinese state is boosting its own companies.
But in the UK there's no equivalent crackdown....

英國親共